#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# Sky culture name
msgid "Anutan"
msgstr "아누탄"

# Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"Anuta is a small island in the SE of Solomon Islands in Melanesia, inhabited by a culturally Polynesian society. As for most Oceanic seafarers, the stars are the most important tool for long-range navigation. The major guiding stars and constellations are known as `carriers` (_kaavenga_), and have proper names. A `star path` or sequence of stars (_kau panonga porau_) is followed from one island to the next. \n"
"\n"
"This sky culture has 11 constellation line figures, and names for 6 stars, the Pleiades, Venus, the Milky Way, and the Magellanic Clouds. Two other groups of stars are mentioned in the source, but are not identifiable."
msgstr ""
"아누타는 문화적으로 폴리네시아 사회가 거주하는 멜라네시아 솔로몬 제도 남동쪽에 있는 작은 섬입니다. 대부분의 해양 선원에게 있어 별은 장거리 항해에 가장 중요한 도구입니다. 주요 안내 별과 별자리는 '운반체'(kaavenga)로 알려져 있으며 고유 이름이 있습니다. 한 섬에서 다음 섬으로 '별 경로' 또는 별의 순서(kau panonga porau)를 따릅니다.\n"
"\n"
"이 하늘 문화는 11개의 별자리 선 모양과 6개의 별, 플레이아데스, 금성, 은하수, 마젤란 구름의 이름을 가지고 있습니다. 다른 두 그룹의 별이 출처에 언급되어 있지만 식별할 수는 없습니다."

# Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"This sky culture for Stellarium is a transcript of the information in [#1]. Research on which [#1] is based was conducted in the Solomon Islands during a period of fourteen months in 1972–1973 and five months in 1983–1984.\n"
"\n"
"### Constellations and star names\n"
"\n"
"The dominant constellation is `Bird of Flight` (_Manu_), which can be seen in all seasons. The Anutan assign symbolic prominence to birds: canoes are likened to birds, the sky is dominated by the `Bird of Flight`, and voyagers are metaphorically depicted as birds in poetry and song [#1]. Sirius is `The Bird's Body` (_Te Tino A Manu_), Canopus is `The East Wing` (_Te Kapakau Tonga_), and Procyon is `The North Wing` (_Te Kapakau Pakatokerau_).\n"
"\n"
"Other culturally significant themes reflected in Anutan constellations include food, fish, and equipment used to procure or prepare these items [#1]. One of the constellations along the star path to the island of Tikopia is `Crevalle-like Fish` (_Te Paka Poi Ika Tapu_), whose identification is uncertain. The Southern Cross is identified as `Sacred Wood` or `Sacred Timber` (_Te Rakau Tapu_); in pre-Christian times, it was `The Net` (_Te Kupenga_), which is the name used in this dataset. Alpha and Beta Centauri are either `The Double Man` (_Te Rua Tangata_) or are associated with the nearby Southern Cross, in which case they are called `The Net’s Handle` (_Te Kau O Te Kupenga_). A part of Aries, a curved line of three stars, is known as `Octopus Tentacle` (_Kaavei_). Grus, a curved line of five stars, is `The Bamboo` (_Te Kope_), from which fishing poles, sailing masts, yards, booms, and outrigger supports are made. Antares and the surrounding stars of Scorpius are called `Taro Plant` (_Taro_). Altair is `The Carrying Stick` (_Te Aamonga_), used to carry taro, coconuts, or other food. Taurus’s forehead is `The Tongs` (_Te Angaanga_), used for moving hot stones, coals, and food in an oven. Delphinus is `Adze` (_Toki_), used for cutting canoes and building houses. \n"
"\n"
"Other major constellations are not associated directly with these themes. Orion’s belt is `Path of Three` (_Ara Toru_). The Pleiades are `Small Face` or `Small Eyes` (_Matariki_).\n"
"\n"
"Many of these constellations are identified by similar names on other islands.\n"
"\n"
"### Planets\n"
"\n"
"Venus is both `The Morning Star` (_Te Petuu Ao_) and `The Evening Star` (_Tiuriuri_). The latter is not certain.\n"
"\n"
"### Other sky objects\n"
"\n"
"The Milky Way is known as _Te Tukaniva_ (no translation provided). The Large and Small Magellanic Cloud are named `The Running Cloud` and `The Restrained Cloud`."
msgstr ""
"스텔라리움을 위한 이 하늘 문화는 [#1]에 있는 정보의 사본입니다. [#1]의 기반이 되는 연구는 1972-1973년에 14개월, 1983-1984년에 5개월 동안 솔로몬 제도에서 수행되었습니다.\n"
"\n"
"### 별자리와 별 이름\n"
"\n"
"주요 별자리는 사시사철 볼 수 있는 '날아가는 새'(마누)다. Anutan은 새에 상징적 중요성을 부여합니다. 카누는 새에 비유되고, 하늘은 'Bird of Flight'에 의해 지배되며, 항해자는 시와 노래에서 새로 은유적으로 묘사됩니다[#1]. Sirius는 'The Bird's Body'(Te Tino A Manu), Canopus는 'The East Wing'(Te Kapakau Tonga), Procyon은 'The North Wing'(Te Kapakau Pakatokerau)입니다.\n"
"\n"
"Anutan 별자리에 반영된 다른 문화적으로 중요한 주제에는 이러한 항목을 조달하거나 준비하는 데 사용되는 음식, 물고기 및 장비가 포함됩니다[#1]. 티코피아 섬으로 가는 항성 길을 따라 있는 별자리 중 하나는 '크레발레 같은 물고기'(Te Paka Poi Ika Tapu)로 식별이 불확실합니다. Southern Cross는 'Sacred Wood' 또는 'Sacred Timber'(Te Rakau Tapu)로 식별됩니다. 기독교 이전 시대에는 이 데이터 세트에서 사용된 이름인 'The Net'(Te Kupenga)이었습니다. 알파와 베타 센타우리는 '더블 맨'(Te Rua Tangata)이거나 근처의 서던 크로스와 관련이 있으며, 이 경우에는 '그물의 손잡이'(Te Kau O Te Kupenga)라고 불립니다. 양자리의 세 별이 휘어진 선의 일부는 '문어 촉수'(Kaavei)로 알려져 있습니다. 5성 곡선인 Grus는 낚싯대, 돛대, 야드, 붐 및 아우트리거 지지대가 만들어지는 '대나무'(Te Kope)입니다. 안타레스와 전갈자리 주변의 별들을 '타로 식물'(Taro)이라고 합니다. Altair는 토란, 코코넛 또는 기타 음식을 나르는 데 사용되는 '나르는 막대기'(Te Aamonga)입니다. 황소자리의 이마는 '집게'(Te Angaanga)로, 뜨거운 돌, 석탄 및 음식을 오븐에서 옮기는 데 사용됩니다. Delphinus는 'Adze'(Toki)로 카누를 자르고 집을 짓는 데 사용됩니다.\n"
"\n"
"다른 주요 별자리는 이러한 주제와 직접 관련이 없습니다. 오리온의 허리띠는 '삼의 길'(아라 토루). 플레이아데스는 '작은 얼굴' 또는 '작은 눈'(마타리키)입니다.\n"
"\n"
"이 별자리의 대부분은 다른 섬에서 유사한 이름으로 식별됩니다.\n"
"\n"
"### 행성\n"
"\n"
"금성은 '새벽별'(Te Petuu Ao)과 '저녁별'(Tiuriuri)입니다. 후자는 확실하지 않습니다.\n"
"\n"
"### 기타 하늘 개체\n"
"\n"
"은하수는 Te Tukaniva로 알려져 있습니다(번역 없음). 대마젤란운과 소마젤란운은 '달리는 구름'과 '억제된 구름'으로 명명됩니다."

# Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: Richard Feinberg. Polynesian seafaring and navigation: ocean travel in Anutan culture and society. The Kent State University Press. 1988.\n"
" - [#2]: Doina Bucur. The network signature of constellation line figures. arXiv e-prints. arXiv:2110.12329 [cs.SI]. 2021. Available at <https://arxiv.org/abs/2110.12329>."
msgstr ""
" - [#1]: 리처드 파인버그. 폴리네시아 항해 및 항해: Anutan 문화와 사회에서의 바다 여행. 켄트 주립 대학 출판부. 1988.\n"
" - [#2]: Doina Bucur. 별자리 라인 수치의 네트워크 서명. arXiv 전자 인쇄. arXiv:2110.12329 [cs.SI]. 2021. <https://arxiv.org/abs/2110.12329>에서 확인 가능."

# Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"This sky culture was contributed by _Doina Bucur_ (d.bucur@utwente.nl). It "
"was digitised for the cross-culture analysis of constellation line figures "
"in reference [#2], `The network signature of constellation line figures`. An"
" earlier version was contributed to the desktop version of Stellarium by "
"_Dan Smale_ (d.smale(at)niwa.co.nz)."
msgstr ""
"이 하늘 문화는 Doina Bucur(d.bucur@utwente.nl)가 제공했습니다. [#2], 'The network "
"signature of constellation line figure'에서 별자리 선 그림의 교차 문화 분석을 위해 디지털화되었습니다. "
"이전 버전은 Dan Smale(d.smale(at)niwa.co.nz)이 Stellarium 데스크탑 버전에 기여했습니다."

# Sky culture license section in markdown format
msgid ""
"`CC BY-SA`: Creative Commons, requires attribution, and derivative works can"
" be distributed under an identical (not more restrictive) license."
msgstr ""
"`CC BY-SA`: 크리에이티브 커먼즈, 저작자 표시가 필요하며 파생 작업은 동일한(더 제한적이지 않은) 라이선스로 배포될 수 "
"있습니다."

# Anutan constellation, native: Te Kope
msgid "The Bamboo"
msgstr "대나무"

# Description of Anutan constellation The Bamboo
msgid ""
"Bamboo is used to make fishing poles, sailing masts, yards, booms, and "
"outrigger supports."
msgstr "대나무는 낚싯대, 돛대, 야드, 붐 및 아우트리거 지지대를 만드는 데 사용됩니다."

# Anutan constellation, native: Ara Toru
msgid "Path of Three"
msgstr "삼의 길"

# Anutan constellation, native: Manu
msgid "Bird of Flight"
msgstr "비행의 새"

# Description of Anutan constellation Bird of Flight
msgid "The dominant constellation for Anutans. It can be seen in all seasons."
msgstr "Anutans의 지배적인 별자리. 사계절 내내 볼 수 있습니다."

# Anutan constellation, native: Te Angaanga
msgid "The Tongs"
msgstr "집게"

# Description of Anutan constellation The Tongs
msgid "Used for moving hot stones, coals, and food in an oven."
msgstr "오븐에서 뜨거운 돌, 석탄, 음식을 옮길 때 사용합니다."

# Anutan constellation, native: Kaavei
msgid "Octopus Tentacle"
msgstr "문어 촉수"

# Anutan constellation, native: Taki Mua
msgid "Forward Precursor"
msgstr "순방향 전구체"

# Anutan constellation, native: Toki
msgid "Adze"
msgstr "까뀌"

# Description of Anutan constellation Adze
msgid "Used for cutting canoes and building houses."
msgstr "카누를 자르고 집을 짓는 데 사용됩니다."

# Anutan constellation, native: Te Aamonga
msgid "The Carrying Stick"
msgstr "휴대용 스틱"

# Description of Anutan constellation The Carrying Stick
msgid "Used to carry taro, coconuts, or other food."
msgstr "토란, 코코넛 또는 기타 음식을 운반하는 데 사용됩니다."

# Anutan constellation, native: Te Paka Poi Ika Tapu
msgid "Crevalle-like Fish"
msgstr "크레발 같은 물고기"

# Description of Anutan constellation Crevalle-like Fish
msgid "Marked as uncertain."
msgstr "불확실한 것으로 표시됩니다."

# Anutan constellation, native: Taro
msgid "Taro Plant"
msgstr "타로공장"

# Anutan constellation, native: Te Kupenga
msgid "The Net"
msgstr "그물"

# Name for NAME Sirius
msgid "The Bird's Body"
msgstr "새의 몸"

# Name for NAME Canopus
msgid "The East Wing"
msgstr "이스트 윙"

# Name for NAME Procyon
msgid "The North Wing"
msgstr "노스 윙"

# Name for NAME Antares
msgid "Its Stem"
msgstr "줄기"

# Name for HIP 32607
msgid "The East Wing's Precursor"
msgstr "동쪽 날개의 선구자"

# Name for HIP 677
msgid "Middle Precursor"
msgstr "중간 전구체"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Small Face"
msgstr "작은 얼굴"

# Name for NAME Large Magellanic Cloud
msgid "The Running Cloud"
msgstr "달리는 구름"

# Name for NAME Small Magellanic Cloud
msgid "The Restrained Cloud"
msgstr "억제된 구름"

# Name for NAME Venus
msgid "The Morning Star"
msgstr "모닝스타"

# Name for NAME Venus
msgid "The Evening Star"
msgstr "저녁 별"
